登月探測船墜毀，意外讓來自地球的「無敵小生物」稱霸月球！

月球上出現生物的機率驟然飆升！但牠不是難以捉摸的外星生命體，而是來自地球的「緩步動物」，俗稱「水熊蟲」。今年4月11日，以色列太空探測器「創世紀號」登陸月球的前一刻引擎出現故障，撞毀於月球表層，而船艙內攜載的數千隻「水熊蟲」也跟著摔落月表。由於水熊蟲是第一種已知能在太空中生存的動物，學者8月5日指出，水熊蟲理應可以抵擋衝擊，成為月球上的首批居民。

一次失敗的登月計畫，或讓它成為月球唯一居民

以色列非營利機構SpaceIL 的登月探測器「創世紀號」（Beresheet），若登陸成功，以色列將成為繼美國、俄羅斯、中國之後，第4個將探測器送達月球的國家，也創下民間探測器登陸月球的首例。然而「創世紀號」不幸降落失敗，裡頭搭載的磁場紀錄儀、廣角高解析度相機毀於一旦，不過船艙攜戴的光碟大小鎳模物件可能倖免於難，那裡頭存有3000萬筆人類文明資訊、人類DNA樣本，還有地表最強生物水熊蟲（water bear）。

與SpaceIL合作的美國非盈利組織「方舟使命基金會」（Arch Mission Foundation）促使「創世紀號」載著水熊蟲上月球，該基金會打算建立「月球圖書館」，將人類的「寶貴知識與生物遺產」保存至未來。

美國雜誌《連線》（Wired）報導，「方舟使命基金會」創始人斯派瓦克（Nova Spivack）表示，水熊蟲可能不受船體墜毀影響，「我們載荷的圖書館可能是那場任務的唯一倖存物體。」他解釋，研究團隊事先在「月球圖書館」的鎳模上包覆一層環氧樹脂，或許成為保護鎳模物件不受撞擊摧毀的關鍵。

怎樣都不會死！與太陽同壽的地表最強生物：水熊蟲

水熊蟲屬於「緩步動物門」（Tardigrata）。作為世界上生命力最強的生物之一，其演化可以追溯到5億年前的寒武紀。牠的體長不超過1公釐，只能透過顯微鏡觀察，擁有8條圓乎乎的胖腿，爬動前行時，模樣憨態可掬。平時身體是透明無色的，但吃飽後會呈現黃色、棕色、深紅色或綠色等模樣，這是由於水熊蟲進食後，身體會依據攝入的類胡蘿蔔素多寡，變成不同顏色。

至於牠有多厲害？分布於全世界各地，從海拔6000公尺的喜馬拉雅山，到4000公尺深的海溝，從灼熱乾旱的沙漠到南極結冰的湖泊，都能見到牠的蹤影，甚至真空狀態下，牠還能正常產卵。

這是由於水熊蟲的「隱生」（cryptobiosis，在惡劣環境中暫停新陳代謝）功力超乎想像，可以忍受攝氏150度的高溫與零下272度的低溫（凍結絕大部分生物的溫度）；能夠承受的壓力是地球最深海床的6倍；能在真空中生存至少10天（人類只能活幾分鐘）；就算缺水，牠可以將體內含水量縮減到只剩3%，把自己弄扁成豆莢樣，撐上10年。

更強的是，牠絲毫不怕輻射線照射。來自牛津和哈佛大學的研究人員曾表示，緩步類動物能逃過所有可預見的天文物理災難，包括小行星撞擊、恆星（超新星）爆炸和伽瑪射線爆發，只要有太陽，牠就可以一直存在，因此預計可再繁衍至少100億年左右。

墜機只是小case……學者預測：牠能躲過外太空難，稱霸月球數年
因此學者推測，「創世紀號」載荷的水熊蟲可能已經定居地球。《衛報》（The Guardian）報導，波蘭亞當密坎凱維奇大學（Adam Mickiewicz University）水熊蟲專家卡克茲馬雷克（Lukasz Kaczmarek）表示，水熊蟲很可能在太空意外中倖免於難，甚至能在月球上繁衍數年，「緩步動物能夠承受與小行星撞地球相同的撞擊力道，所以像探測船墜毀這麼小的撞擊，對牠們來說不算什麼。」
卡克茲馬雷克說，不過水熊蟲無法在月球上長期「殖民」，因為月球沒有大氣層，更沒有液態水，而脫水的水熊蟲僅能撐上10年，需要再把牠們浸入水中，才能使其復活，所以水熊蟲無法在月球自力更生，除非人類「把牠們帶回地球，幫牠們澆水，才能活過來。」「方舟使命基金會」的斯派瓦克也表示，日後任何太空人在月球上發現水熊蟲，應該把牠們帶回有大氣層的地球補充水分。

卡克茲馬雷克將水熊蟲的「隱生」狀態稱為「睡美人模式」（Sleeping Beauty model），他認為剛出生1個月的水熊蟲進入隱生狀態後，能像睡美人一樣，在沉睡時停止老化，等到牠10年後再醒來，身體年齡還是1個月大。卡克茲馬雷克表示：「這能力真的很神奇。也許未來我們計畫到其他星球執行任務時，就能夠使用這項技術，因為我們也需要在太空飛行的過程中保持青春永駐。」
蘇格蘭愛丁堡大學（University of Edinburgh）太空生物學家里奇（Philippe Reekie）也認為水熊蟲能夠在月球上生存，「我猜牠們能活一段時間」，「月球上最主要的問題是真空與高強度輻射，而我們已經證明水熊蟲在這些環境條件下能生存。」但里奇指出，水熊蟲早已經在空難中死光的可能性還是存在，如果「創世紀號」墜毀時，牠們全體都處於正常活躍狀態，牠們就可能全軍覆沒。
在月球留下DNA，阿波羅太空人創首例
依照美國航太總署（NASA）行星保護辦公室對行星探索的規定，在月球留下DNA或是「水熊蟲」等生物，完全是合法的。而且「方舟使命基金會」也不是第一個在月球上留下DNA的群體，早在半世紀左右，美國阿波羅計畫（Project Apollo）的太空人，就已經在月球上留下將近100袋人類排泄物。

火星異種

有youtube喇！！！！！！！！！！！！

幫手派出去 推上報

be water bear

[記者入］特首每次都轉移視線，希望到時有記者幫手問以下問題

互推下幫幫手

可能會變異形

哇屌好肉酸

月球異種

Okay